潘母：港府將曉穎當波踢 陳同佳案一周無進展 促管浩鳴勿拖延

節錄

潘母：港府將曉穎當波踢
陳同佳案一周無進展 促管浩鳴勿拖延

■潘曉穎母親昨指終於醒覺，轟港府將女兒案件踢來踢去。資料圖片

【本報訊】涉嫌在台灣殺死女友潘曉穎的陳同佳仍未履行赴台自首承諾，潘媽媽昨接受本報訪問，對保安局長李家超日前向傳媒聲稱陳赴台投案的主導權在台灣一方，「個波喺佢度」，潘媽媽聞言當場落淚，終於醒覺曉穎的性命對港府來說只是一個「波」，一直被踢來踢去。她又質疑，聖公會教省秘書長管浩鳴日前指陳同佳能否赴台自首即將明朗化，但一星期過去仍無半點進展，希望管牧或主辦陳案的台灣律師能交代事件，不要無限期拖延。

陳同佳投案自首一事過去一星期再成公眾焦點，更引發台港雙方隔空罵戰，台灣行政院長蘇貞昌指，陳同佳不可以自由行身份赴台，促港府好好的談。。。。。。。。。。。

■潘媽媽（右）與女兒曉穎關係融洽，自曉穎去世後，她大受打擊更患抑鬱症；圖為母女生活照。

指不應再躲在安全屋

潘媽媽昨日接受本報訪問，。。。。。。。。

當談到李家超以「個波喺佢度」比喻陳同佳投案一事的主導權在台方，潘媽媽痛哭落淚，哭稱此刻終於醒覺，原來對香港政府來說，曉穎的性命只是一個「波」，一直被港府踢來踢去。

過去三星期，因女兒被殺情緒大受打擊患上抑鬱症的潘媽媽，接受本報在內多家傳媒訪問，公開要求出獄近一年的陳同佳履行去年10月23日出獄時許下的赴台投案諾言，更稱若陳同佳願意赴台受審，她會有條件為他求情，並質疑港府及警方有何理據讓他長時間入住警方安全屋，其後聖公會教省秘書長管浩鳴代陳同佳發出一段23秒錄音，指仍然願意赴台受審，管更稱已委託台灣律師跟進，但過去一星期事件仍無任何進展。

■陳同佳至今仍未履行承諾赴台投案。

請息懷

咁當個孫係咩

你到依刻都唔直接講 政府當你地係政治棋子 你繼續唔識政治喇

難得一個人個女被殺最後無咩人同情佢

一睇就知係垃圾藍屍

淨係知一定港豬到唔港
應該淨係為左返工
住私樓但教到個女咁撚無品又無眼光

咁撚煩架呢條臭閪
你個女死係因為短命

潘老母幾時死姐
真係好撚煩

唉叫佳佳殺撚埋呢舊膠佢